\section{実測値との比較}
\subsection{空力係数の比較}
Ercoftacベンチマークでは車両の空気抗力係数 $C_{d}$ と車両周りの対称面
における主流方向速度分布について検証されているので，
実験値との比較検証を行う．

空力係数の関数の算出結果は，
流体解析実行時に
\OFpath{postProcessing/forceCoeffs/0/coefficient.dat}
出力されているので，
以下のようにして値を確認し，
風洞実験値と比較する．
結果を表\ref{空力係数の比較}に示す．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 空力係数の関数出力の表示
less postProcessing/forceCoeffs/0/coefficient.dat
#末尾に飛ぶにはG(大文字のg)を押す
\end{lstlisting}
\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{空力係数の比較}
  \label{空力係数の比較}
  \begin{tabular}{c|c|c}
    \hline\hline
 & 実験 & CFD(case-0)\\ \hline
\hline
抗力係数$C_{d}$ & 0.299 & 0.366 \\ \hline
揚力係数$C_{l}$ & 0.345 & 0.390 \\ \hline
 \hline
  \end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\subsection{速度分布のプロットと実験値との比較}
\begin{itemize}
\item
  実験値と解析結果のデータをプロットしてグラフ化するが，
  ここでは\verb|gnuplot|\cite{gnuplot}を用いる．
\item
  今回は車体後部上面の各点についての速度分布を確認するために車体後部上面の形状もプロットした．
\item
  他にも，
  線型ソルバーの残差，
  空力係数，
  抗力のプロット用\verb|gnuplot|入力ファイルがplotディレクリに収めてあるので，
  これらを\verb|gnuplot|でプロットする．
\end{itemize}
\input{validation-1.tex}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.69\columnwidth]{../../../share/AhmedBody/doc/run/case-0/profileUx.pdf}\\[-8mm]
  \caption{速度の鉛直プロファイルの実験値との比較}
  \label{速度の鉛直プロファイルの実験値との比較}
\end{figure}
\begin{minipage}{0.495\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/AhmedBody/doc/run/case-0/forceCoeffs.pdf}\\
    空力係数
  \end{center}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.01\columnwidth}
  ~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.495\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/AhmedBody/doc/run/case-0/forces.pdf}\\
    抗力
  \end{center}
\end{minipage}\\
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.495\columnwidth]{../../../share/AhmedBody/doc/run/case-0/residual.pdf}\\
  残差
\end{center}
